% das Papierformat zuerst
%\documentclass[a4paper, 11pt]{article}

% deutsche Silbentrennung
%\usepackage[ngerman]{babel}

% wegen deutschen Umlauten
%\usepackage[ansinew]{inputenc}

% hier beginnt das Dokument
%\begin{document}


\thispagestyle{empty}

\begin{figure}[htb]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\textwidth,angle=0]{abb/logo1}
\end{figure}

\begin{center}
	\Large{Fachbereich 2 - Technik, Informatik und Wirtschaft}\\
	\Large{{~\subjectDocument}}
\end{center}

\begin{verbatim}


\end{verbatim}
\begin{center}
	\doublespacing
	\textbf{\LARGE{~\titleDocument}}\\
	\singlespacing
\end{center}

\begin{verbatim}

\end{verbatim}

\begin{center}
	Masterarbeit\\ 

	zur Erlangung des akademischen Grades \\
	Master of Science (M. Sc.)\\	
	vorgelegt am \today \\
	von \\
	
	\textbf{Marcel Meinerz} \\
	\singlespacing
\end{center}

\begin{flushleft}
\begin{tabular}{llll}

\textbf{durchgeführt bei:} & & Bundesamt für Ausrüstung, Informationstechnik \\ & & und Nutzung der Bundeswehr, Koblenz &\\\\

\textbf{Betreuer (TH):} & & Prof. Dr. Thomas Marx &\\\\
\textbf{Betreuer (extern):} & & Dr. Johannes Pellenz &\\
& & BAAINBw U6.2 &\\
& & Universitätsstr. 5, 56070 Koblenz &\\\\\\
\end{tabular}
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\begin{tabular}{llll}
Angenommen als Masterarbeit & \\\\\\

Bingen, den ............................ &
Prof. Dr. Thomas Marx............................
\end{tabular}
\end{flushleft}


